\section{Organisation}
Gruppentreffen finden regelmäßig am Donnerstag statt. Die Uhrzeit wird daran angepasst, wann alle Zeit haben. Wir kommunizieren hauptsächlich über das zur Verfügung gestellte RocketChat und über Videokonferenzsysteme. Zum Austausch von Dateien nutzen wir die Nextcloudinstanz der TU Ilmenau. \\

\noindent Wir haben uns in unserem ersten gemeinsamen Treffen auf eine flache Hierarchie für unser Projekt geeinigt. Gemäß unserer Werte  gilt: Jeder in der Gruppe darf und soll gleichberechtigt an allen Aufgaben mitarbeiten. Trotzdem hat jeder von uns bereits unterschiedliche Kenntnisse und Erfahrungen im Umgang mit den Entwicklungswerkzeugen. Deshalb haben wir zusätzlich folgendes vereinbart:

\noindent Es gibt eine unverbindliche Rollenverteilung auf sogenannte Verantwortliche. Die Verantwortlichen haben ein besonderes Interesse an ihrem Zuteilungsbereich gezeigt, organisieren die gemeinsame Arbeit und sind Ansprechpartner für alle anderen, wenn es Fragen gibt. Sie sind letztendlich dafür verantwortlich, dass ihr Bereich des Projekts erfolgreich ist.\\

\subsubsection*{Momentan gibt es folgende Verantwortliche:}
\begin{itemize}
    \item GitLab: Hakeem Shaddoud
    \item Frontend: Ahmed Ramadan
    \item Dokumentation: David Hruschka und Yusuf Nowati
    \item Modellierung: Ziqi Lin und  Jan Angerer
    \item Projektplanung: Jan Angerer
    \item Backend: David Hruschka
    \item Kommunikation mit Auftraggebern: Jan Angerer
\end{itemize}{}
\vspace{0,5cm}
\noindent Die Zuweisungen können sich im Verlauf des Projekts noch ändern, falls dies von der Gruppe einvernehmlich beschlossen wird.